Tesla 特斯拉：維持目標價7000美元

本文精編自Ark Invest《Tesla’s Potential Trajectory During the Next Five Years》

摘要：上週五盤後特斯拉進行了1:5拆股方案，經拆分後的每股價格從2213.4美元變為442.68美元，並將於今晚正式交易。關於該拆股方案，8月29日Ark Invest分析師Tash Kiney對外表示，他們對特斯拉的目標價依然是7000美元，不因拆股做出相應調整，理由是其繼續看好特斯拉在電動化、自動駕駛技術方面的巨大領先優勢。

需要強調的是，Ark Invest早在2020年初就發佈報告，給予特斯拉7000美元目標價，對應市值1.3萬億美元。所以如果拆股後，其仍維持7000目標價不變，那麼特斯拉對應市值將高達6.5萬億美元。

一、Ark Invest：給予目標價7000美元

Ark Invest創立於2014年，目前管理資金約50億美元，一直將特斯拉作為最大頭寸，CEO伍德一直表示華爾街嚴重低估特斯拉，而其創新估值方法才更準確、更靈活。

2019年5月，Ark Invest稱特斯拉股價將達到4000美元，當年第四季度特斯拉股價開始暴漲。2020年1月，Ark Invest又將特斯拉目標價上調至7000美元。

2020年1月Ark Invest更新對特斯拉分析，上調目標價至7000美元。該機構解釋，根據對電動車成本下降、需求的最新判斷，以及對robotaxis潛在盈利能力的估計，得到2024年特斯拉目標價7000美元（10倍空間）。

區分不同情景，ARK給予特斯拉三個目標價：

下圖是ARK對特斯拉價格目標的概率分佈：

二、估值模型三大關鍵點：毛利率、資本效率、自動駕駛技術

如何得出上述結果？

ARK表示，毛利率、資本效率、自動駕駛技術等三大變量是對特斯拉財務、估值預測的核心因素，並給出每個變量的預測上、下限：

1）憑藉技術優勢，80%概率，特斯拉將實現40%超高毛利率；

2）50%概率，實現1.1萬美元/台的產能建設成本；

3）2021年投入全自動駕駛商業運營，特斯拉從每英里收費1-2.5美元。

具體地，ARK還將上述三大變量排列組合，產生不同分析情景、對應發生概率，以及對應目標價：

所以基於上述預測情景概率矩陣，ARK的估值模型顯示：

1）最樂觀情景：2024年特斯拉銷量將達到710萬輛，車輛銷售收入2560億美金，自動駕駛出租車收入3510億美金，息税前淨利率可達33%，給予14倍估值，對應股價1.5萬美元，市值3萬億美金；

2）最悲觀情景：2024年特斯拉銷量為320萬輛，收入1660億美金，息税前淨利率17%，給予10.9倍估值，得到股價1500美元，對應市值3000億美金。

總體概括下，ARK預計在中性情景下，2024年特斯拉年銷量約500萬輛、實現40%毛利率，尤其是robotaxi貢獻營收甚至將高於汽車銷售業務，從而實現17%-33%超高息税前淨利率，並最終採用Enterprise Value/EBITDA估值方式，得到7000美元目標價。

當然，該估值是基於各個假設條件實現的，所以ARK又對假設條件提供預測依據：

1）2024年特斯拉汽車毛利率接近40%的依據，賴特定律、福特歷史經驗：

2）巔峯時期，Model S、X總銷量曾佔高檔車市場的20%，所以樂觀情景下，ARK估計特斯拉的每款車型的市佔率將達到15-20%：

3）資本效率，特斯拉已證實初始產能為15萬輛的上海工廠投資額為16億美元，按16億美元建設15萬輛產能計算，那麼在提高生產率之前，單位初始成本約為10700美元/台，同樣能夠支撐模型的中性假設。

4）特斯拉可以將費率定為今天的Uber和Lyft收取的每英里2.50美元，到2023年降至每英里1美元，因此模型關於自動駕駛車隊的假設符合實際。此外，在以前估值模型中，ARK假設robotaxi產生的現金將在特斯拉的資產負債表上，但本次模型中，ARK假設特斯拉將把增量現金用於擴建工廠，以擴大產能，「加速世界向可持續能源的過渡」，與其使命聲明一致。

ARK最後強調，特斯拉將加速推動無人駕駛出租車商業化，而robotaxi收入又將為其提供資本以建設工廠、生產更多車輛，這將大幅降低生產成本，並擴大特斯拉自動駕駛車隊，最終形成一個正向閉環。所以在未來，隨着生產成本下降、毛利率增加、資本效率提高、robotaxi商業運營，特斯拉股價將迎來大幅增長。

Source :

點買美股好

落7仔買

樓下得ok

尋晚去7 仔， 逢星期一有discount 仲送咗杯咖啡俾我

因為美股係9:30-4am 要唔瞓覺咁追

埋去counter 同佢講想買tesla 就ok 佢會問你想買幾多股， 你話買一股（等於$499美元）

星期二好似送雪糕

All in tsla 有錢齊齊搵

$500升到$7000？

拆股前計7000, 姐係現價2500(500x5)

他們對特斯拉的目標價依然是7000美元，不因拆股做出相應調整
唔識字

可能佢係連登仔口中買完扑暈自己十年呢

今晚550先 聽晚600 日。。。。星期五收市1000蚊

elon musk死都唔比佢去7000，再升再拆

現價上到7000美元,Tesla會6萬幾億市值喎,Apple而家先兩萬幾億市值

雪糕有冇得㨂味？
一陣去買先

創新估值方法 姐係咩

梗係有

但ARKK不斷放TSLA..

Rebalancing姐

Tesla 出埋電話

9up

百佳有貨

仲出電話咁out
緊係Neuralink植入晶片入人腦,人機合一,第時心靈感應都得啦

In ARK we trust

tesla車用cpu都識設計啦
solar city準備爆發

出TESLA 電單車

即係如果我而家用成副身家一百萬買落去
四年後我有一千四百萬？
有無識買股票既大大幫小弟確認下

Waymo 2018年已經開始緊全自動駕駛
TESLA幾時開始？

如果你有咁多錢
又如果佢真係升到咁多
又如果你一直唔放

將來tsla 會取代apple, 出埋腦控電話

佢架車好多野要經電話控制
真係出埋自家電話唔係無可能
設計上自主啲，好控制啲
到時部手機差一次用一個月
蘋果末日

我個間仲送印花
碌卡俾仲有信用卡回贈

唔俾APPLE又上1000

去匯豐搞
不過匯豐被點名制裁

10年後其實唔難

咁貴不了

終於有一個認真答

蘋果最值錢係佢個IOS
Tesla出電話好大機會得android
基於apple用戶人口 Tesla到時一定會出會iOS version配合apple用家

屌
拆之前7000
拆完又7000
個expectation 升左5倍係點解先

我諗19年前都冇乜人會諗到納指破萬點

tsla 沒有高j 只有遲j

冇，得屎味

分分鐘已經自己研發緊新系統

今年上納指破萬點之前跌左3000幾點,係咪人人都受得著先,拎著而家講破萬有咩意思,無視哂中間d浪,年頭tesla 900幾連登咪又係瘋狂吹奏,跌到落300幾屍橫遍野啦

900幾入左而家都仲輸緊400蚊牙

十蚊想贏二千五百幾萬?

TSLA 有撚相對錢賺, 都係國家隊狂推一隻做標桿
等同透支百幾年未來

隻ARKK由60幾升到90幾
仲追唔追好？

追啦
呢隻穩陣

望月K

每月高位, 下月低位

牛牛